【全球軍事】俄羅斯總統普京簽署新核武規定，若有可靠情報即可發動核武反擊

〔即時新聞／綜合報導〕俄國總統普廷在當地時間週二簽署一份核子武器使用的新規定，未來只要國內的重要政府機構及軍事設施遭到敵方鎖定攻擊，或是事先掌握到可靠攻擊情報，即便對方使用的是非核武器，俄國仍能動用核武反擊。

外媒分析，俄國有感美國軍武發展程度，擔憂華府即便在不動用核武的情況下，仍有能力打擊俄國關鍵軍事設施及政府單位，因此決定擴大核武反擊範圍。

新規定中明確立下核武使用時機規範，包括俄國本土及盟友遭到核武或其它大規模毀滅性武器攻擊，以及受到威脅國家存亡的非核武器打擊時，都可動用核武反擊。

不僅如此，文件中還允許俄國在獲得「可靠情資」時，便可用核武先發制人，這些情況包括得知敵方的彈道飛彈已鎖定本土或盟友，或是敵方將對俄國政府、軍事重要設施造成嚴重衝擊，導致無法用核武反擊之時。

美俄在去年退出1987年締結的《中程飛彈條約》，目前唯一一個制約雙方核武能量的協議為《新削減戰略武器條約》，條約規定雙方所部署的核彈頭不得超過1550枚，已部署的飛彈和轟炸機不得超過700枚、架等。

《新削減戰略武器條約》將在2021年2月失效，俄羅斯已表態願延長協議，美國總統川普則認為應將中國納入協議中，但莫斯科政府認為窒礙難行，顯示出北京不願就削減核武器庫一事進行談判。

面對國安法，香港人何去何從？

屌你老母俄佬知自己唔夠美國打就發爛

你以為佢用嚟防美國，其實佢用嚟防支那就真

癡線核武其實唔應該存在

到底俄羅斯既盟友係美國定中國

事先掌握到可靠攻擊情報，即便對方使用的是非核武器，俄國仍能動用核武反擊。

屈人想射你,跟住自已先射

俄佬唔會打中國㗎

你以為同美國講咩

美俄試過幾次差d因為誤會㩒制射 核平衡係大局起到作用 但操作上其實唔保險

可靠情報 先發制人
咁似國安法既